[
{"type":"header","version":"5.1.1","comment":"Export to JSON plugin for PHPMyAdmin"},
{"type":"database","name":"u947286288_hussein"},
{"type":"table","name":"Physiology","database":"u947286288_hussein","data":
[
{"Stem":"من أول من افترض وجود علاقة بين العقل ومسكنه المادي وهو المخ ","Option1":"أفلاطون","Option2":"سقراط","Option3":"ديكارت","Option4":"سبيري","Answers":"3","Score":"1","Id":"1"},
{"Stem":"من الذي اكتشف أن الاستثارة الكهربائية لعصب الضفدع تسبب انقباض العضلة التي تعرضت لهذه الاستثارة؟","Option1":"ديكارت","Option2":"لويجي جالفاني","Option3":"بير فلورانس","Option4":"بول بروكا","Answers":"2","Score":"1","Id":"2"},
{"Stem":"ما الدافع الذي جعلنا نكتشف الجهاز العصبي؟","Option1":"تحقيق الذات","Option2":"الإنجاز","Option3":"العلمي","Option4":"حب الاستطلاع","Answers":"4","Score":"1","Id":"3"},
{"Stem":"فسر الإنسان البدائي العلاقة بين الأحجار والأرض مثل العلاقة بين .............","Option1":"المد والجذر","Option2":"السماء والأرض","Option3":"الكل والجزء","Option4":"الطفل والأم","Answers":"4","Score":"1","Id":"4"},
{"Stem":"ما المذهب الذي اعتمد عليه الإنسان البدائي في تفسير الظواهر الطبيعية؟","Option1":"الروحاني","Option2":"البرجماتي","Option3":"النفعي","Option4":"الواقعي","Answers":"1","Score":"1","Id":"5"},
{"Stem":"من الذي افترض أن العالم كيان يتحرك بصورة آلية تماما، وأنه يتحرك بدون تدخل من الله؟","Option1":"ديكارت","Option2":"سقراط","Option3":"جوهانس مولر","Option4":"بير فلورانس","Answers":"1","Score":"1","Id":"6"},
{"Stem":"ما المذهب الذي اعتقد فيه ديكارت ولم يختلف فيه عن معظم الفلاسفة في عصره؟","Option1":"النفعي","Option2":"اللاواعي","Option3":"الثنائي","Option4":"الطبيعي","Answers":"3","Score":"1","Id":"7"},
{"Stem":"ما الذي يعرف على إنه عبارة عن حزمة كبيرة من الألياف العصبية التي تربط الأجزاء المتقابلة من أحد جوانب المخ بنظيرتها في الجانب الأخر؟","Option1":"الجسم الصنبوري","Option2":"الجسم الجاسيء","Option3":"البطينات","Option4":"الباحة المنخفضة","Answers":"2","Score":"1","Id":"8"},
{"Stem":"من الذي اكتشف أن الجزء الأكبر من المخ يتكون من جزئيين متماثليين أطلق عليها نصفي المخ الكرويين؟","Option1":"جوهانيس مولر","Option2":"هيرمان فون هيلمهولتز","Option3":"بول بروكا","Option4":"سبيري","Answers":"4","Score":"1","Id":"9"},
{"Stem":"ما المرض الذي كان يعاني منه الأفراد الذين تم إجراء عملية انفصال الدماغ عليهم؟","Option1":"الزهايمر","Option2":"التوحد","Option3":"الصرع","Option4":"الإكتئاب","Answers":"3","Score":"1","Id":"10"},
{"Stem":"من الذي اكتشف مبدأ طاقات العصب النوعي؟","Option1":"جوهانيس مولر","Option2":"بير فلورانس","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"1","Score":"1","Id":"11"},
{"Stem":"من الذي دافع بقوة عن استخدام الفنيات والأساليب التجريبية في علم النفس الفسيولوجي؟","Option1":"جوهانيس مولر","Option2":"بير فلورانس","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"1","Score":"1","Id":"12"},
{"Stem":"من الذي ادعى أنه اكتشف مناطق المخ التي تتحكم في معدل ضربات القلب، والتنفس والحركات القصدية","Option1":"جوهانيس مولر","Option2":"بير فلورانس","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"2","Score":"1","Id":"13"},
{"Stem":"من الذي اكتشف نظرية هامة ومؤثرة في لرؤية الألوان وعمى الألوان؟","Option1":"جوهانيس مولر","Option2":"بير فلورانس","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"4","Score":"1","Id":"14"},
{"Stem":"ما سرعة التوصيل العصبي مقاسة بالقدم في الثانية؟","Option1":"30","Option2":"90","Option3":"150","Option4":"350","Answers":"2","Score":"1","Id":"15"},
{"Stem":"من الذي تتلمذ على يد مولر واختلف معه في الاعتقاد بأن الأعضاء البشرية وهبت قوة حيوية غير مادية تنسق عملياتها؟","Option1":"بير فلورانس","Option2":"لويجي جالفاني","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"4","Score":"1","Id":"16"},
{"Stem":"ما الذي يعرف على إنه حالة يكون فيها الفرد على دراية ويستطيع أن يخبر الآخرين بأفكاره وذكرياته ومشاعره؟","Option1":"الوعي","Option2":"الاختزال","Option3":"التعميم","Option4":"الاستبصار","Answers":"1","Score":"1","Id":"17"},
{"Stem":"ما القدرة التي ترتبط ارتباط وثيق بالوعي؟","Option1":"الحركية","Option2":"اللفظية","Option3":"المعرفية","Option4":"الاجتماعية","Answers":"2","Score":"1","Id":"18"},
{"Stem":"لأن الوعي عملية تتأثر بالتغيير في بناء أو كيميا المخ فإن الوعي عملية .........","Option1":"بيولوجية","Option2":"كيميائية","Option3":"فسيولوجية","Option4":"نفسية","Answers":"3","Score":"1","Id":"19"},
{"Stem":"ما الحاسة التي لا تتأثر بعملية انفصال الدماغ؟","Option1":"السمع","Option2":"الشم","Option3":"الرؤية","Option4":"الكلام","Answers":"2","Score":"1","Id":"20"},
{"Stem":"ما الصورتان الذان يأخذهما التفسير العلمي؟","Option1":"التعميم والتفسير","Option2":"الاختزال والتعميم","Option3":"التفسير والاختزال","Option4":"الاستقراء والاستنباط","Answers":"2","Score":"1","Id":"21"},
{"Stem":"ما العلم الذي ينتمي إلى علم النفس الفسيولوجي؟","Option1":"الأعصاب","Option2":"النفس","Option3":"الفسيولوجي","Option4":"البيولوجي","Answers":"1","Score":"1","Id":"22"},
{"Stem":"ما العضو الذي رأت جميع الحضارات القديمية أنه مقر الفكر والانفعالات؟","Option1":"المخ","Option2":"القلب","Option3":"المعدة","Option4":"الأمعاء","Answers":"2","Score":"1","Id":"23"},
{"Stem":"ما المصطلح الذي استخدمه ديكارت ليصف الأفعال التي ترتبط بنفسها؟","Option1":"التلقائية","Option2":"الآلية","Option3":"المنعكسة","Option4":"العاكسة","Answers":"3","Score":"1","Id":"24"},
{"Stem":"من أول من طبق طريقة الاستئصال التجريبي على الحيوانات؟","Option1":"بير فلورانس","Option2":"لويجي جالفاني","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"1","Score":"1","Id":"25"},
{"Stem":"من أول من طبق طريقة الاستئصال التجريبي على البشر؟","Option1":"بير فلورانس","Option2":"لويجي جالفاني","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"3","Score":"1","Id":"26"},
{"Stem":"من الوظيفة التي اكتشفها بول بروكا للقشرة الدماغية في الجانب الأيسر من المخ؟","Option1":"القراءة والكتابة","Option2":"الفهم والتفسير","Option3":"الاستقراء والاستنباط","Option4":"التحدث والكلام","Answers":"4","Score":"1","Id":"27"},
{"Stem":"من الذي ابتكر معادلة رياضية لقانون بقاء الطاقة؟","Option1":"بير فلورانس","Option2":"لويجي جالفاني","Option3":"بول بروكا","Option4":"هيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"4","Score":"1","Id":"28"},
{"Stem":"من الذي اكتشف أن استثارة مناطق مختلفة لمنطقة محددة من المخ تحدث انقبضات معينة في الجانب المقابل من الجسد","Option1":"جوستاف فرتستش وإدوارد هيتزيج","Option2":"جوستاف فرتستش ولويجي جالفاني","Option3":"بير فلورانس وبول بروكا","Option4":"لويجي جالفاني وهيرمان فون هيلموهولتز","Answers":"1","Score":"1","Id":"29"},
{"Stem":"أي مما يلي ليس من مسميات علم النفس الفسيولوجي؟","Option1":"علم الأعصاب السلوكي","Option2":"علم النفس البيولوجي","Option3":"علم فسيولوجيا السلوك","Option4":"علم النفس الحيوي","Answers":"3","Score":"1","Id":"30"}
]
}
]
